Теперь мы очистим список от источников, который могли попасть туда случайно. Это могут быть галактики, например, или горячие звёзды, потому что у них тоже присутствует избыток ультрафиолета.

\section{Удаление источников известного типа}
В первую очередь нужно очистить список от источников, которые заведомо не являются звёздами типа Т Тельца. Это могут быть галактики или звёзды, отношение которых к какому-то иному типу уже установлено.

С помощью сервиса Simbad можно узнать, чем является интересующий нас источник, имея лишь его координаты. Simbad (Set of Identifications, Measurements, and Bibliography for Astronomical Data ) -- это база данных об астрономических объектах, лежащих вне Солнечной системы \cite{wenger2000simbad}. Таким образом, загрузив в неё список координат возможных кандидатов, мы можем узнать их тип, если он когда-либо и кем-либо был определён.

Из 256 источников нашего списка Simbad идентифицировал лишь 43. У всех них обнаружен избыток инфракрасного излучения, что согласуется с характеристиками звёзд Т Тельца. В списке есть звёзды определённого спектрального класса: шесть звёзд класса K5, три K2, одна M0 и одна G.

Некоторые идентифицированные источники не могут быть T Tauri звёздами. Это звёзды класса A и гиганты, их нашлось 4. Один из источников является галактикой. Все они должны быть выброшены из списка кандидатов.

Остальные источники не идентифицированы вовсе, то есть могут являться любым объектом. Они должны быть оставлены в списке.

\section{Поиск галактик по собственным движениям}
Многие неидентифицированные Simbad источники могут также быть галактиками. Чтобы избавиться от них, мы можем сравнить их собственные движения. Те объекты, чьи собственные движения очень малы, то есть лежат в пределах погрешности наблюдений, с высокой вероятности лежат вне нашей Галактики.

Чтобы определить собственные движения, нужно заснять интересующую нас область и сравнить положения объектов с положениями, зафиксированными более ранними наблюдениями. Это может быть каталог DSS, который составлен на основе наблюдений, проведённых более 50 лет назад.

К сожалению, нам не удалось найти свежих фотографий неба в нужной области. 
В каталоге UCAC4 содержится информация о собственных движениях, но в него входят только объекты, заведомо являющиеся звёздами, поэтому он не может нам помочь.


\section{Оценка эффективных температур}
Некоторые попавшие в список источники могут иметь ультрафиолетовый избыток просто потому что у них очень большая температура. 

Для оценки эффективной температуры использовалась виртуальная обсерватория VOSA (Virtual Observatory SED Analyzer) \cite{bayo2008vosa}. Она позволяет построить распределение спектральной энергии (spectral energy distribution, SED) для источника, звёздные величины которого загружены пользователем, а также найти другую фотометрическую информацию об источнике с указанными координатами.

С помощью SED сервис может оценить чернотельную температуру источников, зная также расстояние до него и величину поглощения $A_v$. Расстояние до области нам известно, оно равно 415 пк \cite{park2012far}. Поглощение, по оценкам, данным в работах \cite{AIGdC2014galex} и \cite{park2012far}, не превышает 0.3-0.5. Для оценки бралась величина $A_v=0.3$.

Согласно полученным оценкам, температуры кандидатов лежат в диапазоне от 3000 K до 9000 K. Отбросив все источники горячее 7000 K, сократим список ещё на 12 строк. После этого этапа в списке остаётся 239 кандидатов.


